
`ErrorBoundary` в React — это компонент, который позволяет перехватывать JavaScript ошибки в любом из его дочерних компонентов, логировать эти ошибки, и отображать запасной UI вместо компонента, вызвавшего сбой. Это особенно полезно для предотвращения падения всего приложения в случае ошибок в отдельных компонентах.

### Как работает Error Boundary

Error Boundary работает, перехватывая ошибки, которые происходят в методах жизненного цикла дочерних компонентов (кроме самих error boundaries). Это включает в себя ошибки в методах `render`, в методах жизненного цикла, а также в конструкторах дочерних компонентов.

Для создания Error Boundary, вам нужно определить классовый компонент, который реализует хотя бы один из следующих методов жизненного цикла:

- `static getDerivedStateFromError(error)` — используется для рендера запасного UI при возникновении ошибки.
- `componentDidCatch(error, errorInfo)` — используется для логирования информации об ошибке.

### Пример использования Error Boundary

Давайте создадим простой Error Boundary компонент:

```jsx
class ErrorBoundary extends React.Component {
  constructor(props) {
    super(props);
    this.state = { hasError: false };
  }

  static getDerivedStateFromError(error) {
    // Обновить состояние, чтобы следующий рендер показал запасной UI.
    return { hasError: true };
  }

  componentDidCatch(error, errorInfo) {
    // Можно также логировать ошибку на сервер
    console.log(error, errorInfo);
  }

  render() {
    if (this.state.hasError) {
      // Можно рендерить любой запасной UI
      return <h1>Что-то пошло не так.</h1>;
    }

    return this.props.children; 
  }
}
```

Использование `ErrorBoundary`:

```jsx
<ErrorBoundary>
  <MyComponent />
</ErrorBoundary>
```

В этом примере, если `MyComponent` или любой из его дочерних компонентов выбросит ошибку при рендеринге, конструкторе или в методах жизненного цикла, `ErrorBoundary` перехватит эту ошибку, и вместо краша приложения, отобразит запасной UI (`<h1>Что-то пошло не так.</h1>`), а также залогирует ошибку в консоль.

### Важно помнить

- Error Boundaries не перехватывают ошибки в:
    - Обработчиках событий
    - Асинхронном коде (например, внутри `setTimeout` или `requestAnimationFrame` коллбэков)
    - Серверном рендеринге
    - Самих error boundary компонентах

Использование Error Boundaries позволяет улучшить устойчивость приложения к ошибкам и повысить качество пользовательского опыта, предотвращая полный крах приложения из-за ошибок в отдельных компонентах.